728 機師已被炒 國泰未審先判大家如何聲援

【向強國跪低】國泰解僱2機師 被控暴動未審先炒 po駕駛艙相勉抗爭者都被祭旗

國泰航空公司近日頻頻受內地施壓，包括被中國民航局要求提交飛越內地領空的機組人員資料，以及停止所有支持非法遊行的人員執行涉及內地航空的相關職務。消息透露，面對內地強大壓力，國泰航空公司決定即時解僱兩名機師，包括在7.28警民衝突中，被控暴動罪的國泰機師廖頌賢；另一名則為二副機長，他因涉不當使用公司資訊及違反公司內部行為守則，早前被停職。消息指，國泰認為兩人已未能符合到中國民航局的最新規定，故作出解僱決定，據了解，有關消息已內部通知所有機師。

已fact check

推上熱門
唔可以比義士白白犧牲
佢地唔係condom
但好似完全無人講咁
圍唔到機場
圍國泰城都未嘗不好

自推

[文宣方向]催淚彈污染食物

警犬亂咁放毒煙，就算落左閘極有機會滲透到食肆內，污染食物同工具，食物未必會銷毀，所有市民都有機會進食有毒物質。

呼籲唔好出去消費以保自身安全

推

認為兩人已未能符合到中國民航局的最新規定 其實都好明顯係比人逼...你係咪想國泰唔可以經中國出機

即係個兩個義士前途可以犧牲? 咁炒法一定無可能再做機師.

而家唔係轉職唔係停飛
係中止合約
官都未判
機師都係無罪
咁如果係咁就咩都唔做
比人狗捉左就由佢死
義士同condom有咩分別

唔好係咪都圍
本身圍呢個動作
由市民自發咁做既話係好珍貴
但而家芝麻綠豆乜都圍
搞到大家慣哂
仲開始憎

不如留番精力818出黎和平示威
係人都知政府不嬲都慢
俾政府時間去回應啦

咁係咪國泰飛唔到嘅所有機師空姐就要收皮？
大家都明明睇到國泰撐到香港人撐出晒面
現實係呢刻國泰未有措施取代或者解決到中國禁飛嘅問題 你咁樣做只會引伸更多問題出黎 真正呢刻面對嘅唔係屈服於中共嘅公司 咁不如將心機處理更多我地真正嘅敵人啦

阻一阻，麻煩大家睇下睇🙏🏻🙏🏻818見

[緊急] 我想多謝醫護 多謝前線 多謝記者物資組 等等...

咩係真正既敵人
如果連香港人都唔去撐香港人
屈服既唔止係d公司
屈服既只係好似你d咁既人

而家唔係要國泰執
而係要比義士知道我地無放棄過任何一位為香港人付出過既人

咁我問返你轉頭 咁多間真真正正話撐中國嘅公司你係咪圍得晒？幾時變到個次序係國泰排頭？
而家唔係屈服唔屈服嘅問題 係應該將焦點放返喺中共上

我相信一般大公司的contract 應該係conviction of criminal offense先炒，無理由prosecution都炒 dllm

721 811

好慘...

其實太古幫香港人幫到出面啦
但咁比人迫冇得唔跪, 唔跪就等死
唔飛得中國port事小
唔飛得中國領空事中(其實都同玩完冇分別)
中國抵制你太古事大
到時只計香港國泰都分分鐘幾二三萬人被打爛飯碗
未計其他...

咁唔洗反送中啦
個官未判 來自中國既壓力已經定左佢罪
要炒就炒
問題係未審先判
然後我地可以粒聲唔出由得佢
咁我相信以後都唔洗出黎了
大家一齊送中吧

問題就係呢道

當初同上同落
而家就跪低晒
我睇你地唔起

權行輕重, 認清敵人, 槍口對外啦
太古要搞你香港人一早搞咗
如果你想帶風向搞分化就另計

再講, 而家國泰高事權全部係太古上
今次佢唔跪, 股權好大機會落入國航手上
變成大陸直接control
後果變成點你自己諗

以為廣播嗰個

無理解僱

太古係英資, 中共本來睇佢唔順眼, 借今次做低太古
太古係被迫交2個人出嚟祭旗, 如果唔係唔俾國泰飛大陸
集中火力對付共狗

港人 國泰 互鬥 共黨國航最開心

用下個死人腦先再講野

你地可以將d唔合理既野合理化
我都無野好講
而家跪低既除左國泰 仲有你地!!

你可以選擇憤怒 但係我唔該你將呢一份憤怒有理性咁發洩係敵人身上 而唔係將呢份情緒 發洩係比我地嘅敵人打壓緊嘅公司
某程度黎講國泰太古都係我地嘅義士

其實呢，係大家知個遊戲點玩。

國泰炒咗兩名機頭佬，其實一睇都知無理解僱
兩個機頭佬就會告上法庭
咁明眼人一睇都知國泰輸硬

明未？英國佬典型搓波方法

施壓要做，出下聲明屌下鬼

但大家知做緊乜，唔好屌咁大力

唔洗我畫公仔畫出場呀？

你以為香港人係中国人咁盲目咁玻璃心嗎？
以後去旅行必坐CX KA UO

呢個post已證明義士真係dom黎，無事叫你出去就多一人都叫多，有時就話睇大局，我屌你老母，以後唔出

睇清楚晒
連表態都係有問題

希望只係個別係咁
如果大部分人都當佢地係Dom
真係無野講了

國泰不嬲好嘅只係啲機師空姐，國泰航空間公司同管理層不嬲對機師空姐極差，只因有機師空姐工會幫佢哋。啲管理層只是吸血蛀米大蟲，吸盡機師同空姐的工作成果。

啲管理層炒燃油對沖蝕錢，就搵員工裁員找數。自己亂駛錢大花筒就刻薄空姐，減航班人手加座位。

大家要分開公司同員工，pacific place啲員工幫手，唔代表太古幫手。太古不嬲都是奶共㗎

不如下次塞機場淨係塞淨國泰？即係所有其他航空公司都唔比入淨係比國泰啲客入？

咁執柒咗佢
成班員工就可以貢獻香港喇

人地老細畀你班細做嘢唔出聲已經最支持啦

上面有人話圍 ，其實根本連理都無人理，係連fb洗板果d都懶得做，人地一世前途咁就玩撚完。
講真，好似之前通識老師隻眼得3成視力最後推po就做左野，結果都係無人理。義士唔係dom邊個信？

英國政府同公司真係無鬼用，咁快就縮

要用中國搞鳩英資公司
推爆佢令英國干涉

係 講都冇人講
其實睇到 比人拉左既義士
個個話幾百個手足犧牲左
唔可以就咁算
上庭果日八號風球都係晒法院
出左黎就冇人理
真係心都寒晒
我唔係想叫大家放棄
但可唔可以比d支持班義士
佢地犧牲既係自己既肉體 精神同前途！

其實應該成立個基金，真係判左入去坐既，每個月比返2皮野佢地屋企人，上曬報真係無左份工/受到傷害至無法復原既人呢d就每單再考慮批幾多錢。
我明隻眼無左，比錢係補唔返，但起碼比佢地知道有人仲care佢地，同時減少佢地生活上既負擔

講野之前用下腦
連登仔已經夠蠢夠意氣用事 唔好再拉低平均智商

太古幫到盡，仲想點唔割

廚叉而家搵緊邊個支持過義士同支持過罷工，搵到即炒

聯署搵其他航空公司請返都得啦
圍國泰有咩用? 咪就係出啖氣 之後呢?

國泰都算係咁啦，作為上市公司你想佢點，唔通停飛所有中國線同埋中國領空的航線咩

818 出來塞爆場好過吧

樓主根本就冇諗過點解決問題
純粹就係覺得要出啖氣

你睇返國泰既股份background先啦
如果佢唔咁做 目前撐緊既非終國股東都好大壓力
最壞結果 國航好快變大股東
到時國泰可以改名 終國泰